盛世劈價盤傳20客搶 平一成沽 租賃市場同樣受壓

樓市前景不明朗，個別心急業主不惜低價沽貨。大圍盛世三房連套房戶劈價百萬元，市傳即獲20組客「出票」洽購，最終以1,000萬元售出，較銀行估價低逾一成。

美聯羅航星透露，上述為項目3座低層NA室，實用面積688方呎，單位無樓睇，業主原以市價1,100萬元放售，最後減價約9.1%即獲搶購，成交呎價14,535元。據個別銀行網上資料，該單位初步估價約1,118萬元，是次售價低出約118萬元。

東涌映灣園再錄呎價失守萬元個案，該行方吉和稱，屋苑5座極高層A室，實用面積971方呎，坐向機場海景，去年九月開盤叫價1,150萬元，累減至968萬元成交，呎價9,969元，低市價約5%。

市況勢更弱 代理籲撤辣

面對嚴峻疫情，美聯集團（01200）主席黃建業指出，今年樓市將會延續去年的跌勢，負資產及蝕讓盤數目將會增加，撤辣最佳時機已經出現。

他呼籲政府勿失良機，應由壓抑需求變為幫助市民上車，如寬免首次置業人士印花稅，以及全面取消3厘壓力測試等。

至於顯示二手樓價走勢的中原城市領先指數，按周微升0.08%至最新報175.56點，主要反映政府定息按揭計劃後首周，與美國減息半厘當周的市況。

此外，租賃市場同樣受壓，美聯吳肇基稱，鰂魚涌太古城綠楊閣低層D室，實用面積922方呎，早前單位仍有租客時，曾以每月4萬元放租。但近日疫情嚴重，加上單位已丟空五個月，終劈租9,000元，以3.1萬元租出，呎租33.6元，較舊租約再平7.5%，屬同類型單位近年低位。

他呼籲政府勿失良機，應由壓抑需求變為幫助市民上車，如寬免首次置業人士印花稅，以及全面取消3厘壓力測試等。

不如政府送首期再做埋擔保
等大家可以輕鬆上車好冇？

取消3厘壓力測試
只會令個市泡沫化
哩啲仆街aa落地獄啦

至緊要COMMISSION

你供唔掂關AA乜事？

又想97重臨

20台客搶 越搶越平 咩客黎？
價低者得？

又劈😞

1997年係1個人/兩公婆比首期再供

2020年係4大長老貼埋棺材本比首期 + 兩公婆供

出事收樓, 全族燒炭

你覺得依家係好好？

從來冇人要求而家啲人買樓要搬埋老豆老母棺材本

冇咁大個頭就唔好戴咁大頂帽
買唔起就買細啲，再唔係就租樓住

樓價係不合理地高，不過極其量都只係會調整10-20%，好似97-03咁跌7成應該冇乜可能

加上守株待兔咁等樓爆亦係不切實際
後生既固之然可以等
但3字頭成家立室嗰批始終都係要面對現實

房地產市場係香港政府既命根，佢一年最大舊既收入就係嚟自賣地同房地產相關印花稅
加上佢用樓去綁住一班係社會上比較有實力既中產去穩定個政權，至少等呢班人多咗顧慮

所以除非個情況係惡化到政府托唔住
否則政府一定無所不用其極托市

要等樓爆既，我唔知要等幾多個十年

見依加個勢頭，香港跌1成已經好盡。 依幾年太多人儲錢等機會入市。
上車盤購買力極強，好穩，跌得多反而係800-1000萬樓。

除非跌到大家有錢都唔敢入市
否則自己認為好難大跌

況且差到咁既話
你自己到時敢唔敢入
同埋借唔借到mortgage又係一回事

得啦得啦，廿組客嘛，唔洗同我講。

1,000萬元售出

取消3厘壓測就死得人多....到時跌得肯定重甘

20客搶，鬥賤價買呀？

汪狗：龍市二期，go go go

唔係唱好無限QE咩
啲地產真係一時叫救命，一時發春夢

取消3里同減tax，D人更易上車，變相業主開價會唔會進取D ?
短期內會不跌反升，同上年放寬4m以上樓高成數按揭一樣?

多咗班無實力嘅入市
好景就無嘢
好似依家失業率高就會仆街

1000萬做8成按